
@misc{adp,
 label = {Arquitetura da plataforma},
  title = {{Arquitetura da plataforma}},
  howpublished = {\url{https://developer.android.com/guide/platform}},
  note = {Acessado: 30/08/2018}
}

@misc{ecva,
 label = {Entenda o ciclo de vida da atividade},
  title = {{Entenda o ciclo de vida da atividade}},
  howpublished = {\url{https://developer.android.com/guide/components/activities/activity-lifecycle}},
  note = {Acessado: 30/08/2018}
}


@article{rbhag,
  label = {Girollete, 2012},
  title={ANDROID: VISÃO GERAL},
  author={Donald E. Knuth},
  journal={Rowan Ben-Hur Andrighetti Girollete},
  note = {\url{https://www.webartigos.com/artigos/android-visao-geral/101794}. Acesso em 20 de julho de 2020},
}

@misc{rotareciclagem,
  title = {{Rota Da Reciclagem}},
  howpublished = {\url{https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.brainweb.rotadareciclagem&hl=pt_BR}},
  note = {Acessado: 30/08/2018}
}

@misc{googleplay,
  title = {{Google Play}},
  howpublished = {\url{https://play.google.com/store}},
  note = {Acessado: 30/08/2018}
}


@misc{appstore,
  title = {{App Store}},
  howpublished = {\url{https://www.apple.com/br/ios/app-store/}},
  note = {Acessado: 30/08/2018}
}

@book{latex2e,
  author = {Leslie Lamport},
  year = {1994},
  title = {\LaTeX: a Document Preparation System},
  publisher = {Addison Wesley},
  address = {Massachusetts},
  edition = {2}
}




@article{knuth:1984,
  label = {LabelQualquer},
  title={Literate Programming},
  author={Donald E. Knuth},
  journal={The Computer Journal},
  volume={27},
  number={2},
  pages={97--111},
  year={1984},
  publisher={Oxford University Press},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 20 de julho de 2020},
}




@book{anjoseferreira,
    label = {ANJOS; FERREIRA, 2001},
    author    = {João Alberto Ferreira and Luiz Antonio dos Anjos},
    title     = {Aspectos de saúde coletiva e ocupacional associados à gestão dos resíduos sólidos municipais},
    year      = {2001},
    publisher = {Cad Saude Publica}
}

@book{edbasica,
    label = {ALMEIDA; DUARTE; HIDALGO, 2020},
    author    = {Nadiny Martins Almeida and Amanda Carrasco Duarte and Maycon Raul Hidalgo},
    title     = {Lixo eletrônico na escola: gestão sustentável, responsabilidade social e ambiental},
    year      = {2020},
    note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 4 de setembro de 2020},
    publisher = {Revista Educação Básica}
}


@book{vbd,
    label = {DUARTE et al, 2020},
    author    = {Viviane de Barros Duarte},
    title     = {Responsabilidade compartilhada: o papel do consumidor no descarto do lixo eletrônico},
    year      = {2020},
    note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 15 de agosto de 2020},
    publisher = {Revista Augustus}
}


@article{dcfrjcvs,
  label = {ROMÃO; SERRA, 2020},
  title={Panorama da reciclagem de pilhas e baterias no brasil e no mundo},
  author={Debora Cristina de Freitas Romão and Juan Carlos Valdés Serra},
  journal={REVISTA DE ENGENHARIA E TECNOLOGIA},
  volume={12},
  number={2},
  year={2020},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 15 de agosto de 2020},
}
@article{ess,
  label = {SINKOC, 2014},
  title={A Metodologia da Problematização: práticas educativas e desafios para a preservação e conservação do meio ambiente},
  author={Elza Serra Sinkoc},
  journal={Educ. rev},
  year={2014},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 21 de agosto de 2020},
}

@book{cn,
    label = {NICOLETTI, 2019},
    author    = {Charles Nicolleti},
    title     = {Desenvolvimento de um aplicativo móvel para o descarte de lixo eletrônico.},
    year      = {2019},
    note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 4 de setembro de 2020},
    publisher = {Faculdade de Ciências Exatas e Tecnologia - FACET, Dourados - MS Bacharelado em Sistemas de Informação. Dourados – MS}
}

@book{aftc,
    label         = {ANACLETO; SANTOS, 2015},
    author    = {André Fernando Miyadi Anacleto and Thabata Caroline de Oliveira Santos},
    title     = {Problematização sobre o descarte de resíduos sólidos de origem eletrônica junto á alunos do ensino fundamental e médio.},
    year      = {2015},
    note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 31 de julho de 2020},
    publisher = {Educ. Rev}
}


@article{rqne,
  label = {OLIVEIRA; GOMES; AFONSO, 2010},
  title={O lixo eletrônico: Uma abordagem para ensino fundamental e médio},
  author={Rafael da Silva Oliveira and Elisa Silva Gomes and Júlio Carlos Afonso},
  journal={Química Nova na Escola},
  volume={32},
  number={4},
  pages={240--248},
  year={2010},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 31 de julho de 2020},
}

@article{esc,
  label = {CINQUETTI, 2004},
  title={Lixo, resíduos sólidos e reciclagem: uma análise comparativa de recursos didáticos},
  author={Heloisa Sisla Cinquetti},
  journal={Educ. ev},
  number={23},
  pages={307--333},
  year={2004},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 14 de agosto de 2020},
}

@article{oicd,
  label = {DAMASCENO, 2014},
  title={Química Analítica. Avaliação do potencial de contaminação ambiental do solo pelo lixo eletrônico},
  author={Odilaine Inácio de Carvalho Damasceno},
  year={2014},
  note = {\url{http://www.abq.org.br/cbq/2014/trabalhos/4/6036-19441.html}. Acesso em 14 de agosto de 2020},
}

@article{vbo_aa_ntn,
  label = {OLIVEIRA; ADAME; NETO, 2019},
  title={A obsolescência dos aparelhos eletrônicos: geração de lixo eletrônico e a solução na logística reversa. },
  author={Verediana Bielak de Oliveira and Alcione Adame and Nader Thome Neto},
  journal={Revista Iurisprudentia},
  volume={8},
  number={15},
  pages={240--248},
  year={2019},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 15 de agosto de 2020},
}

@article{ifea,
  label = {FREITAS et al, 2020},
  title={Oportunidades e desafios da coleta seletiva no Instituto Federal Goiano-campus Rio Verde, GO},
  author={Iêza Freitas et al},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 11 de setembro de 2020},
}


@book{rsgsieskvs,
    label = {SILVA; KAWATOKO;SCHALCH, 2010},
    author    = {Rodrigo Soares Garcia da Silva and Ivie Emi Sakuma Kawatoko and Valdir Schalch},
    title     = {Aplicação de ferramentas de gerenciamento de resíduos industriais em indústria de compressores.},
    year      = {2010},
    note = {\url{http://www.portaldeperiodicos.unisul.br/index.php/gestao_ambiental/article/view/6374}. Acesso em 11 de setembro de 2020},
    publisher = {Faculdade de Ciências Exatas e Tecnologia - FACET, Dourados - MS Bacharelado em Sistemas de Informação. Dourados – MS}
}

@article{assg,
  label = {GARCIA et al, 2020},
  title={A obsolescência dos aparelhos eletrônicos: geração de lixo eletrônico e a solução na logística reversa. no Complexo Portuário de Itajaí},
  author={Samara Aparecida da Silva Garcia},
  journal={Revista Eletrônica Científica do CRA-PR-RECC},
  volume={6},
  number={2},
  pages={30--46},
  year={2020},
  note = {\url{http://recc.cra-pr.org.br/index.php/recc/article/download/199/131}. Acesso em 11 de setembro de 2020},
}

@article{sme,
  label = {SILVA; MARQUES; EL-DEIR, 2020},
  title={Desmaterialização dos resíduos sólidos: estratégias para a sustentabilidade},
  author={Thamirys Suelle da Silvar; Mirella Maria Nóbrega Marques; Soraya Giovanetti El-Deir},
  journal={Revista Eletrônica Científica do CRA-PR-RECC},
  year={2020},
  note = {\url{http://www.portaldeperiodicos.unisul.br/index.php/gestao_ambiental/article/view/6374}. Acesso em 11 de setembro de 2020},
}

@article{mmufasm,
  label = {USHIZIMA; MARINS; 2014},
  title={Política Nacional de Resíduos Sólidos: cenário da legislação brasileira com foco nos resíduos eletroeletrônicos. XI Simpósio de Excelência em Gestão e Tecnologia: Gestão do Conhecimento para a Sociedade, Universidade Estadual Paulista Júlio de Mesquita Filho-Unesp.},
  author={Mariana Monteiro Ushuzima; and Fernando Augusto Silva Marins},
  year={2014},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 25 de setembro de 2020},
}


@article{aflrsssfqaa,
  label = {LOCATELLI; SANCHEZ; ALMEIDA, 2008},
  title={Redução, reutilização e reciclagem de resíduos em unidade de alimentação e nutrição},
  author={Ana Flávia Locatelli and Rosilaine Scavazini da Silva Sanchez e Flávia Queiroga Aranha de Almeida },
  journal={Revista Simbio-Logias},
  volume={1},
  number={2},
  year={2008},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 25 de setembro de 2020},
}


@article{nmca,
  label = {ARAÚJO et al, 2011},
  title={Gestão de resíduos em canteiros de obras de edificações verticais: uma metodologia baseada na política dos 3RS},
  author={Nelma Mirian Chagas de Aráujo et al},
  journal={Ciência e Natura},
  volume={41},
  number={2},
  pages={60},
  year={2011},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 25 de setembro de 2020},
}


@article{ajsr,
  label = {RODRIGUES et al, 2017},
  title={Aplicação da politica dos 3R's em conjunto com a tríade da sustentabilidade, para incentivar a redução de resíduos sólidos em Serra Branca-PB},
  author={Augusto José da Silva Rodrigues},
  year={2017},
  note = {\url{https://www.researchgate.net}. Acesso em 25 de setembro de 2020},
}

@article{jkmnusc,
  label = {NASCIMENTO; CABRAL, 2017},
  title={Levantamento Das Práticas De Coleta Seletiva E Descarte De
Resíduos Sólidos Na Fundação São João Batista - FSJB},
  author={Jakeline Barbosa Martins Nascimento and Uara Sarmengli Cabral},
  year={2017},
  note = {\url{http://www.faacz.com.br/portal/conteudo/iniciacao_cientifica/programa_de_iniciacao_cientifica/2017}. Acesso em 2 de outubro de 2020},
}


@article{phsr,
  label = {RISSATO et al., 2018},
  title={A análise das práticas de coleta seletiva, no âmbito das universidades federais Brasileiras},
  author={Pedro Henrique Sant'ana Rissato et al},
  journal={Ciência e Natura},
  volume={40},
  pages={68},
  year={2018},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 2 de outubro de 2020},
}

@article{vos,
  label = {SOUZA, 2014},
  title={Educação Ambiental na efetivação de práticas ecológicas: um estudo de caso sobre práticas ecológicas e coleta seletiva na Universidade Estadual da Paraíba},
  author={Vamberto Oliveira de Souza},
  journal={Revista Brasileira de Educação Ambiental (RevBEA)},
  volume={9},
  number={2},
  pages={364--375},
  year={2014},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo}. Acesso em 2 de outubro de 2020},
}

@article{srvct,
  label = {VIEIRA; TEIXEIRA, 2015},
  title={Educação Ambiental: coleta seletiva e reciclagem no ambiente escolar},
  author={Solange Resende Vieria and Catarina Teixeira},
  journal={Revista Brasileira de Educação Ambiental (RevBEA)},
  year={2015},
  note = {\url{http://www.portaldeperiodicos.unisul.br/index.php/gestao_ambiental/article/view/6374}. Acesso em 2 de outubro de 2020},
}

@article{saqf,
  label = {FEICHAS, 2004},
  title={Gestão ambiental empresarial: conceitos, modelos e instrumentos},
  author={Susana Arcangela Quacchia Feichas},
  journal={Cad. EBAPE.BR},
  volume={2},
  number={2},
  pages={1},
  year={2004},
  note = {\url{http://www.portaldeperiodicos.unisul.br/index.php/gestao_ambiental/article/view/6374}. Acesso em 9 de outubro de 2020},
}


@article{hnpt,
  label = {TUCCI et al, 2020},
  title={Aplicação de práticas de produção mais limpa para reduzir o consumo de energia elétrica–uma avaliação econômica e ambiental},
  author={Henrricco Nieves Pujol Tucci et al.},
  journal={Revista Valore},
  year={2015},
   volume={5},
  pages={17--26},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo }. Acesso em 9 de outubro de 2020},
}

@article{grbhr,
  label = {Ribeiro e Besen, 2017},
  title={COLETA SELETIVA NA REGIÃO METROPOLITANA DE SÃO PAULO:
IMPACTOS DA POLÍTICA NACIONAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS},
  author={Helena Ribeiro and Gina Rizpah Besen},
  year={2017},
  note = {\url{http://www.scielo.br/scielo }. Acesso em 30 de janeiro de 2021}
}


@article{ascf,
  label = {FERNANDES et al, 2015},
  title={Um Estudo Da Produção Mais Limpa Na Gestão Ambiental},
  author={Andréa Sousa da Cunha Fernandes et al.},
  note = {\url{https://www.researchgate.net/publication/285543993_UM_ESTUDO_DA_PRODUCAO_MAIS_LIMPA_NA_GESTAO_AMBIENTAL}. Acesso em 9 de outubro de 2020},
}



